---
title: "一些问题备案"
date: "2019-09-23 07:37:12"
tags: 
 - "应试"
categories: 
 - "应试"
created: "2019-09-23 07:37:12"
updated: "2019-09-23 07:37:12"
---

## 为什么选择东南大学？

因为学院官网上导师列表里面云计算和分布式计算方向的老师很多，然后上网查了一下论文也是，所以我觉得东南大学云计算应该很牛逼。

## 未来计划？

学习计划的话，研究生阶段我想主要从性能方面学习云计算，然后应用方面研究在一些国产计算平台上部署云计算服务。

我觉得云计算以后的发展会上升到像国家电网或者国家水利网这种国家层面，然后这种情况下的话，国产的计算平台肯定是这方面的基础。现在我们国家有的这些国产设备就是以后的中国计算标准的雏形。

然后这个研究生之后我想的话就是读个博让后去中科院系统或者在大学里面发展，不行的话就找个像寒武纪这样的在一些计算领域重要自主知识产权上面发展业务的公司。

## 本校读博有兴趣么？

反问：本校和外校哪个难度比较大？外校。那当然是挑战那个难度大的。

## 什么是“万物互联”？

**从用机器替代人进行生产过渡到用机器替代人进行交流**，这里替代的交流包括人与人的和人与机器的交流，然后相当于是能扩大人的感知范围就是“万物互联”。
先是简单一点的，就是无人化工厂，把原本人操作的机器联网用机器操控，这个现在已经在一些行业实现的很好了。

复杂一点的，这些无人化工厂还是必须要有需求方的人评估自己厂的生产情况定期来下单才会生产产品，在“万物互联”的条件下，这些订单就不是需求方的人评估了需求之后写的，而是某个需求评估软件发现自己厂里有什么零件或者原料之类的东西快用完了，然后自己找厂下单，把人评估需求找厂下单的整个过程也由机器代替。

再有比如像小米生态链，用一些传感器或者定时开关空调和热水器之类的也都是可以是“万物互联”的一部分，因为这些也是把原本要人拿个遥控器或者按个按钮开关的过程改成机器定时控制机器开关或者用一些传感器感应人活动然后开关。

这样的都可以是“万物互联”，把这些个“互联”组在一起就是真正的“万物互联”。
